<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>maratonIME</title>
  <id>http://www.ime.usp.br/~maratona</id>
  <link href="http://www.ime.usp.br/~maratona" />
  <link href="http://www.ime.usp.br/~maratona/atom.xml" rel="self" />
  <updated>2015-06-23T11:20:43-03:00</updated>
  <rights>Copyright 2014, maratonIME</rights>
  <author>
    <name>maratonIME</name>
  </author>
  
    <entry>
      <title>Estão Abertas as Inscrições para a Seletiva 2015</title>
      <link href="http://www.ime.usp.br/~maratona/seletiva-2015" />
      <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/~maratona/assets/img/banner-maratona-2015.jpg&quot; alt=&quot;Banner Maratona&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chegou a hora! Estão abertas as inscrições para a Seletiva organizada pelo IME que vai acontecer no dia 15 de agosto. Os cinco times vencedores irão representar a USP (Campus Butantã) na &lt;a href=&quot;http://maratona.ime.usp.br/&quot;&gt;Maratona de Programação da SBC&lt;/a&gt; no dia 12 de setembro e ajudar a USP a chegar cada vez mais longe na programação competitiva.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para participar basta se inscrever.&lt;br /&gt;
- &lt;strong&gt;Fechamento das Inscrições:&lt;/strong&gt; 12 de agosto&lt;br /&gt;
- &lt;strong&gt;Times que vão competir por vagas:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://docs.google.com/forms/d/1N5NYgqzhHe9AFFKZnNpucLrQrLhrDtG5rvF7YQB50e8/viewform&quot;&gt;https://docs.google.com/forms/d/1N5NYgqzhHe9AFFKZnNpucLrQrLhrDtG5rvF7YQB50e8/viewform&lt;/a&gt;
- &lt;strong&gt;Times que NÃO vão competir por vagas:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;https://docs.google.com/forms/d/1-IknATxaRIl8br0oLNhS-zBwSmjlmitDfZu8hgDXWXU/viewform&quot;&gt;https://docs.google.com/forms/d/1-IknATxaRIl8br0oLNhS-zBwSmjlmitDfZu8hgDXWXU/viewform&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informações Sobre a Prova:&lt;br /&gt;
- &lt;strong&gt;Data da Seletiva:&lt;/strong&gt; 15 de agosto&lt;br /&gt;
- &lt;strong&gt;Local da Seletiva:&lt;/strong&gt; IME Bloco B - CEC  &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;a-maratona-de-programao&quot;&gt;A Maratona de Programação&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A Maratona de Programação é um evento da Sociedade Brasileira de Computação (SBC) destinada a alunos de cursos de graduação e início de pós-graduação na área de Computação e afins. Esta competição é baseada na habilidade de se resolver problemas com algoritmos e código sob pressão, com velocidade, de forma correta e eficiente, promovendo a criatividade e o trabalho em equipe. As equipes são compostas por três alunos, que tentam, durante 5 horas, resolver o maior número possível de problemas propostos em menor tempo errando o mínimo possível.&lt;br /&gt;
Este evento é parte das classificatórias regionais para as finais mundiais do concurso de programação da ACM, o &lt;a href=&quot;http://icpc.baylor.edu&quot;&gt;ACM-ICPC&lt;/a&gt; (Association for Computing Machinery International Collegiate Programming Contest). Os melhores colocados na final brasileira se classificam para esta final mundial.  &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;a-seletiva&quot;&gt;A Seletiva&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Serão classificados para a Maratona da SBC cinco times seguindo o seguinte critério: Os três melhores times se classificam, depois deles, o melhor time ainda não classificado formado somente por pessoas do primeiro ou segundo ano da graduação e, depois, o melhor time ainda não classificado formado somente por alunos do primeiro ano de graduação.&lt;br /&gt;
Para poder se inscrever, seu time deve ser elegível pelos &lt;a href=&quot;http://maratona.ime.usp.br/regras15.html&quot;&gt;critérios da SBC&lt;/a&gt;. Os times são formados por três alunos que deverão ter iniciado seus estudos universitários no ano de 2011 ou posterior e ter nascido no ano de 1992 ou posterior.&lt;br /&gt;
Boa sorte!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/~maratona/assets/img/final-mundial-2015.jpg&quot; alt=&quot;Final Mundial 2015 Marrocos&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</summary>
      <id>http://www.ime.usp.br/~maratona/seletiva-2015</id>
      <updated>2015-06-15T18:44:00-03:00</updated>
      <author>
        <name>maratonIME</name>
      </author>
    </entry>
  
    <entry>
      <title>Simulado de Calouros 2015</title>
      <link href="http://www.ime.usp.br/~maratona/2015/04/16/simulado-de-calouros/" />
      <summary type="html">&lt;p&gt;Se você achou que a estréia da quinta temporada de Game of Thrones era imperdível espere pelo simulado épico do MaratonIME, que será realizado no dia 24/04 (sexta-feira) as 14h no CEC. A prova foi feita especialmente para vocês bixes, com problemas que podem ser resolvidos usando MAC110 (mais fácil que sobreviver uma temporada nas mãos do George RR Martin) para que vocês possam sentir o gostinho da competição que só os fortes participam, aquela que dispensa comentários, a mais que fabulosa Maratona de Programação. Jon Snow não sabe de nada, mas talvez você saiba, monte seu times de 3 pessoas e se inscrevam no &lt;a href=&quot;https://docs.google.com/forms/d/1ZO5-sHRgWdurx_BPN-45knWhV6W2R69s8sD3JGHZJF0/viewform?c=0&amp;amp;w=1&quot;&gt;formulário online&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;
Não se preocupem com o almoço, esse é por nossa conta, e saibam que teremos prêmios pomposos para os primeiros colocados. Qualquer dúvida, segue aqui o &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/events/1573774266207067/&quot;&gt;link do evento&lt;/a&gt;. Não esqueçam de confirmar presença para comprarmos a quantidade certa de comida (Valar Comheris, todos os homens devem comer). &lt;br /&gt;
As vagas são limitadas devido a capacidade do CEC, a preferência será dada por ordem de inscrição. Então corram, e que a força esteja com vocês. Não, espera… acho que é Winter is coming.   &lt;/p&gt;
</summary>
      <id>http://www.ime.usp.br/~maratona/2015/04/16/simulado-de-calouros/</id>
      <updated>2015-04-16T15:19:00-03:00</updated>
      <author>
        <name>maratonIME</name>
      </author>
    </entry>
  
    <entry>
      <title>Links Relacionados</title>
      <link href="http://www.ime.usp.br/~maratona/2015/03/06/links-relacionados/" />
      <summary type="html">&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ime.usp.br/~cef/XVIIImaratona/&quot;&gt;Página da Seletiva IME-USP&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://maratona.ime.usp.br/&quot;&gt;Maratona de Programação&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://olimpiada.ic.unicamp.br/&quot;&gt;Olimpíada Brasileira de Informática&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.obm.org.br/&quot;&gt;Olimpíada Brasileira de Matemática&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</summary>
      <id>http://www.ime.usp.br/~maratona/2015/03/06/links-relacionados/</id>
      <updated>2015-03-06T15:21:00-03:00</updated>
      <author>
        <name>maratonIME</name>
      </author>
    </entry>
  
    <entry>
      <title>Por que não se usa mais hélio na Seletiva IME-USP?</title>
      <link href="http://www.ime.usp.br/~maratona/2015/03/06/helio-na-seletiva/" />
      <summary type="html">&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://f5.folha.uol.com.br/estranho/1067310-balao-de-festa-de-aniversario-ameaca-gas-helio-de-extincao.shtml&quot;&gt;Matéria da Folha&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.jornaldaciencia.org.br/Detalhe.jsp?id=73027&quot;&gt;Matéria do Jornal da Ciência&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</summary>
      <id>http://www.ime.usp.br/~maratona/2015/03/06/helio-na-seletiva/</id>
      <updated>2015-03-06T15:19:00-03:00</updated>
      <author>
        <name>maratonIME</name>
      </author>
    </entry>
  
    <entry>
      <title>O MaratonIME</title>
      <link href="http://www.ime.usp.br/~maratona/2015/03/06/o-maratonime/" />
      <summary type="html">&lt;p&gt;O MaratonIME visa o oferecimento de aulas, treinos e divulgação de materiais de apoio para a Maratona de Programação, Olimpíada Brasileira de Informática (OBI), Olimpíada Brasileira de Matemática (OBM) e outras Olimpíadas de Conhecimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os treinos que oferecemos são voltados à Maratona de Programação e Olimpíada Brasileira de Informática. Estas reuniões são destinadas tanto a novatos na área da computação quanto a olimpíadas e veteranos da Maratona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para quem não teve nenhum ou superficial contato com programação, oferecemos aulas durante esses treinos, na qual ensinamos noções básicas de programação e sintaxe da linguagem C. Conforme o aluno vai progredindo vamos introduzindo novos conteúdos de caráter mais computacional por meio de problemas clássicos de lógica e matemática, foco da OBI.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aqueles que já tem maior contato com problemas computacionais, também são bem-vindos. Apresentamos problemas de ênfase mais teórica, típica da Maratona de Programação, com abordagens práticas a assuntos como Programação Dinâmica, Estrutura de Dados e Grafos.&lt;/p&gt;
</summary>
      <id>http://www.ime.usp.br/~maratona/2015/03/06/o-maratonime/</id>
      <updated>2015-03-06T15:17:00-03:00</updated>
      <author>
        <name>maratonIME</name>
      </author>
    </entry>
  
</feed>
